%@Titre:Etranger 2011
\parbox{0.65\linewidth}{Michel achète une glace au chocolat. Elle a la forme d'une boule posée sur un cône comme sur la figure ci-contre. Michel, qui est gourmand, se demande s'il ne serait pas plus intéressant de remplir le cône à ras bord avec de la glace plutôt que de poser une boule sur le cône.

On rappelle les formules suivantes :

\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Volume d'une boule de rayon $R : \dfrac{4}{3}\pi R^3$. 
\item[$\bullet~~$] Volume d'un cône de hauteur $h$ dont la base a pour rayon $R : \dfrac{1}{3}\pi R^2 h$. 
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Calculer le volume de la boule de glace (on donnera la valeur exacte).
\item Calculer le volume du cône (on donnera la valeur exacte).
\item Conclure.
\end{enumerate}}\hfill\parbox{0.3\linewidth}{\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(2.5,7.5)
\pspolygon[fillstyle=crosshatch](0.3,5.1)(1.6,0)(2.8,5.1)
\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.6,5.6){1.4}
\psline[linecolor=white,arrowsize=2pt 3]{<->}(0.3,5.1)(2.8,5.1)
\psline[arrowsize=2pt 3]{<->}(0.2,7.15)(3,7.15)\uput[u](1.6,7.15){6~cm}
\uput[u](1.55,5.1){\color{white} 5,4~cm}
\psline[arrowsize=2pt 3]{<->}(0,0)(0,5)\rput{90}(0.3,2.5){12~cm}
\end{pspicture}}